又到清明, 你會向先人講咩?

拜祭先人, 唔知你會否向先人講下自己過去一年生活狀況, 當中報喜多, 還是報憂求屁佑多?
若你有喜要報, 希望係向先人講: 今年開始我接觸佛教, 了解多啲之後, 明年番黎向你講下學佛係做咩, 令你泉下都會受益.

公開群組:

唉阿爺

好攰啊

年年都係咁諗

佢有無笑你後生仔咁易攰

知唔知下期六合彩開咩

菩提本無樹 明鏡亦非台

啊祖先,

我唔撚想再翻來拜你地,

根本唔知有咩意思,

我知我同你地同姓,

但我同你地0交情甚至唔知你地叫咩名,

咁就比你束縛左我二十幾年年年翻大陸抬燒豬燒鴨來拜你地,

其實你地知唔知自己死左都帶比人好大困擾?

d老一輩成日話祖先庇佑祖先庇佑,

但實際上我地成個姓氏族群都係一窮二白.

拜一個自己唔認識而又冇交情既人,

其實我真係唔想拜山.

我好窮，你咁多錢可唔可以回水

巴打可能講左好多人心聲出黎

有一次，美國慈濟志工陪同慈濟人文學校的家長和孩子回精舍尋根。這些孩子中，最小的八歲，最大的才十四歲。

從他們的分享中，我知道小孩子在美國就像在天堂一樣。因為有父母親疼愛、庇護著他們，一切都是父母侍候得好好的。許多孩子即使到了十四五歲，仍然連洗碗都不會，遑論其他家事。

這樣是好命嗎?不是。

人生世間，應該要發揮出人生的功能—不只發揮功能，還要付出良能。人生在舞台上的角色委實變化多端，即使小時候被呵護得很好，但人生無常，誰知道將來會如何。假如小時候沒有好好訓練，得以發揮本能、付出良能，待本能與良能都失調時，日後就會很辛苦。所以應該從小培養孩子的功能，啟發他們的良能。

孩子在受教的過程中，絕不能有“父母生育我，就應該為我服務”這樣的想法;反而應該知恩、感恩，知福、惜福，更重要的是要努力造福人群，也就是要懂得“再造福”，以此回報父母恩。這些都是做人最根本的道理。

所以美國慈濟人文學校的孩子回精舍尋根那幾天，慈濟人很用心的訓練他們生活規矩和日常作息，讓他們清楚自己一天的時間中，什么時候要做什么工作。

比如一早起床，一定是先將床鋪整理幹淨、棉被折整齊;之後盥洗、梳理儀容。女孩子將頭發梳得幹幹淨淨，衣服穿得整整齊齊;男生也一樣。

聽說這群小孩子要回來前，有的人心裏也會掙紮，因為怕不會洗碗、不會洗衣服，所以不太想來。但後來在精舍時，發現自己居然也會洗碗、洗衣服，因此很開心。做了後，感覺到開心，這就是好命的孩子。

所以不要怕，一個人到了某一個階段後，只要有適當的環境，大家互相啟發、互相陪伴，本身的功能自然可以發揮出來。他們來到台灣，不但將功能啟發，還增加了他們的潛能，讓生活更充實、更歡喜。在這當中也啟發了他們知恩、報恩的觀念和行為。一個懂得知恩、報恩，知福、惜福、再造福的孩子，一定是個好命的孩子。

成為好命孩子的竅門：會做家事，懂得知恩、報恩，知福、惜福、再造福。

點解唔保佑我
想要一個可以一齊結婚嘅男朋友

唔知有時先人有時會唔會自身難保, 結果難以保佑後人. 我都好奇.

咁要報夢話我知